N = S StatementList Statement Declaration Assignment Input Output If Else While For Return Block Expression Term Factor Identifier Digit DigitSequence Letter Character Type Constant String Boolean Float Integer ExpressionTail TermTail IdentifierTail
E = a b c d e f g h i j k l m n o p q r s t u v w x y z A B C D E F G H I J K L M N O P Q R S T U V W X Y Z 0 1 2 3 4 5 6 7 8 9 _ + - * / = < > ; , . ( ) { } [ ] true false int float bool string print input if else while for return
S = S
P =
S -> StatementList
StatementList -> Statement StatementList | epsilon
Statement -> Declaration | Assignment | Input | Output | If | While | For | Return
Declaration -> Type Identifier
Type -> int | float | bool | string
Identifier -> Letter IdentifierTail
IdentifierTail -> Letter IdentifierTail | Digit IdentifierTail | _ IdentifierTail | epsilon
Assignment -> Identifier = Expression
Expression -> Term ExpressionTail
ExpressionTail -> + Term ExpressionTail | - Term ExpressionTail | epsilon
Term -> Factor TermTail
TermTail -> * Factor TermTail | / Factor TermTail | epsilon
Factor -> Identifier | Constant | ( Expression )
Constant -> Integer | Float | String | Boolean
Integer -> + DigitSequence | - DigitSequence | DigitSequence
DigitSequence -> Digit DigitSequence | Digit
Float -> Integer . DigitSequence
String -> Character
Boolean -> true | false
Input -> input ( Identifier )
Output -> print ( Expression )
If -> if ( Expression ) Block Else
Else -> else Block | epsilon
While -> while ( Expression ) Block
For -> for ( Assignment ; Expression ; Assignment ) Block
Return -> return Expression
Block -> { StatementList }
Digit -> 0 | 1 | 2 | 3 | 4 | 5 | 6 | 7 | 8 | 9
Letter -> a | b | c | d | e | f | g | h | i | j | k | l | m | n | o | p | q | r | s | t | u | v | w | x | y | z | A | B | C | D | E | F | G | H | I | J | K | L | M | N | O | P | Q | R | S | T | U | V | W | X | Y | Z
Character -> a | b | c | d | e | f | g | h | i | j | k | l | m | n | o | p | q | r | s | t | u | v | w | x | y | z | A | B | C | D | E | F | G | H | I | J | K | L | M | N | O | P | Q | R | S | T | U | V | W | X | Y | Z | 0 | 1 | 2 | 3 | 4 | 5 | 6 | 7 | 8 | 9 | _ | + | - | * | / | = | < | > | ; | , | . | ( | ) | { | } | [ | ]
